DQ議員削民主派勢力 朱凱廸講明與北京無機會和解

社民連梁國雄、青年新政游蕙禎、民主黨劉慧卿和立法會議員朱凱廸今日到港大出席論壇，探討「泛民何去何從？」接連有民主派議員被政府成功「DQ」喪失議席，朱凱廸指泛民日後何去何從的問題，應由民主黨、公民黨等大黨回應，因為他自己或立場更激進的議員能與北京協議、和解或有共同政治決定的機會是「零」，他作為較激進路線的人就要講團結，否則「咪推咗民主黨送畀北京」。

朱續指，民主派並非為團結而團結，而是民主運動上要檢視、修正方向，包括在人大8.31決定後無法再按《基本法》推進雙普選的情況下，民主派前路應如何走下去、議會如何推動其他運動、如何和市民建立關係、是為市民提供服務還是積極地成為民主運動支持者等定位問題。

民主黨劉慧卿則表示，相信民主黨仍然樂意與不同政府、政黨或人士討論，亦希望各方都能摒除成見，有需要她亦樂意去做，但強調「要真心嘅團結先有用㗎。」她稱問題出於現行的選舉制度下，民主派內不同政團都「鬥得好犀利」，其他民主派政團都會爭奪民主黨的選票，「唔通佢搶民建聯啲票咩？」

青年政政游蕙禎稱要和解的前題是雙方的權利平衡，否則只是妥協、投降。她提到自去年選舉至近日政治事件後，她感覺到民主派不同政團都有其存在意義，從選舉結果看，各方「係有唔同市場」，即使不同政團有些理念不同，但這不影響各方對民主的看法，認為泛民不是強求團結，而是各自分工。

討論到以武制暴問題時，梁國雄反指，提倡以武制暴的人都有好一段時間沒有現身，而且亦看不到有人願意以武制暴，所以在沒有領袖去承擔下，再談以武制暴是空頭政治，倒不如明天先支援16名被判刑的抗爭者，「聽日唔去（遊行）都可以收皮㗎喇！」劉慧卿則重申「和理非非」立場，自言很了解她的支持者和港人心態，反問「要暴力你幾時暴力得過警察、解放軍？你有幾多條命畀佢？」相信大部份港人都不贊成流血的暴力抗爭。

游蕙禎就覺得，暴力與否只是抗爭手段，認為港人所受的教育主張不應以暴力方法達到自己目的，但「冇人會無啦啦鼓吹暴力」，相信以武制暴所指其實是「自我保護」。她更希望即使很多人覺得可以不同方法抗爭，都不應在其他身負刑責時割蓆，使抗爭者孤立無援。朱凱廸則認為不應走入哪種抗爭形較好的討論，而是應先探討民主運動朝哪個方向的問題。

啱，heidi真係鬧得好啱，要有大方向同策略，唔係都只係開口說夢話

左膠快醒

朱凱迪你講法有冇得過民主黨同公民黨同意？
有冇經過泛民協商？

我對朱凱迪走去執本土派口水尾感到非常失望！

如果同北京冇和解可能性，咁你咪姐係叫市民一係投降一係就革命？